【國安法】指美國面臨巨大政治壓力 BBC：或終止香港特殊待遇

【星島日報報道】全國人大計劃審議港區國安法，美國總統特朗普指，中國政府若在香港推行《國安法》，美國將作出強烈回應。BBC中文網引述分析人士稱，此舉可能導致美國終止對港特殊待遇。

智庫戰略暨國際研究中心（CSIS）中國研究主任白明（Jude Blanchette）指，國安法可能導致美國終止香港的特殊待遇，將香港與中國同等對待。白明認為，華盛頓面臨巨大政治壓力，不太可能繼續認定香港仍享有足夠自治。但他指出，還需觀望《國安法》的具體措辭，來估量美方舉措。

國安法將包括顛覆國家政權、分裂國家、恐怖活動、以及外部勢力干預，預計議案將在下周四表決，最快在今年8月在香港實施。

還記得去年的盛夏？
差不多六月時分
今年的盛夏
差不多六月時分
繼續守護我城

到時香港人自焚都無人會理

咁就真係港紙變廢紙

皆大歡喜

跌跌跌了

小學生拎左個無人會理既香港

可以脫勾

準備失業 咬綜援

大不了做順民。
但有14億人同你一齊做韭菜喎,上至大富豪,下至貧農,無一幸免。

終止啦

快

懇求美國取消港元掛鉤！！！

快啦
就快頂唔住啦

支共可能以為美國會因為在港商業利益和僑民，投鼠忌器。不過美國在全世界作戰經驗豐富，撤僑撤資家常便飯。